# router
Класс маршрутизатор для web-приложений на PHP, позволяющий строить карты маршрутизации приложения.

#### Общие сведения
Класс поддерживает построение маршрутов привязанных к 4-м основным HTTP-методам по средствам 4-х простых методов:`get()`, `post()`, `put()`, `delete()`. Каждый метод принимает до 3-х параметров:

- `endpoint` - точка доступа построенная по принципу `Controller@action`
- `rule` - правила для соответствия маршрута точке доступа, например
    - `calendar/edit`
    - `calendar/get-dates/{year}`
- `match` - массиав правил для параметризованных элементов маршрута (вариативный параметр), например
    - `['year' => '\d{4}']`

Для запуска работы маршрутизатора достаточно 2-х строк
`use DartRoman\Route;`
`Route::start();`
#### Группировка маршрутов
Все маршруты можно логически сгруппировать по файлам. Для этого все файлы должны лежать в одной папке (по умолчанию `routes`) и подключать класс.

#### Расширение
Все базовые настройки можно переопределить при наследовании от класса, а именно:

- `$prefix` - Префикс пространства имен для контроллеров
- `$separator` - Разделитель между префиксом и названием класса
- `$routesDirectory` - Путь до папки с маршрутами

#### Пример использования
Файл `routes/calendar.php`

    <?php
    use DartRoman\Route;
    
    Route::get('Calendar@show', 'calendar');
    Route::get('Calendar@getDates', 'calendar/get-dates/{year}', ['year' => '\d{4}']);
    Route::post('Calendar@edit', 'calendar/edit');
    
Все маршруты взаимодействуют с классом `Calendar`. Где каждый из них соответствует следующим методам:
- `public function show()`
- `public function getDates(int $year)` (атрибут `$year` автоматически передается в метод из `url`)
- `public function edit()`